Este artículo tiene como objetivo describir los con ceptos y terminología relacionada con la producción masiva de datos, que son conocidos por el tecnicismo “Big Data”. Así también, se pretende brindar algunos ejemplos en los cuales se están usando este tipo de da tos en el ámbito de la pediatría. Finalmente, se hace una reflexión sobre la ventana de oportunidad que ge neran los Big Data y los retos que conlleva como para que se conviertan en un verdadero beneficio para pro veedores de salud pediátricos. Este trabajo fue realiza do sobre la base de una revisión bibliográfica no sis temática, centrada en ámbito de la pediatría y para la elección de los ejemplos de aplicación se consideró que fueran de fuentes primarias y reportados en los últimos cinco años. 
